看iPhone XR螢幕會「暈眩」？網友熱議各種原因

iPhone XR的螢幕看久會造成「暈眩」問題嗎？近日有網友在mobile 01上發文表示，自己新買iPhone XR約5天，發現自己看沒多久就會感到眼睛不舒服和頭暈，但在看iPhone 6和 iPad時就不會發生，並問有沒有人也有相同感受，引發網友熱議。

iPhone XR配備LCD螢幕，並且受惠於速度超快的A12 Bionic晶片，性能方面甚至與今年同時推出的iPhone XS相差無幾，10月上市之後，銷售深獲好評，甚至被譽為今年高CP值的蘋果手機，銷售也比去年同級款式iPhone 8還好。

不過就在近日，有網友在mobile 01上發文，自己用iPhone XR約5天，剛開始用沒什麼感覺，後來開始只要看沒多久就會感到眼睛不舒服和頭暈，但在看iPhone 6和iPad時就不會發生，並詢問網友是否有相同感受，是否需要設定什麼來改變。

結果引出不少網友也有類似感受，推測可能是螢幕太鮮豔、螢幕閃動頻率等原因，也有人提到撕掉保護貼、關掉螢幕設定中的「原彩」功能、使用「降低白點值」的功能、將桌布改為靜態桌布來改變暈眩的狀況，甚至有網友提出可能是藍光螢幕暈眩症，建議貼上抗藍光保護貼。

另外，不少網友認為，iPhone XR使用LCD螢幕，因此蘋果為了讓視覺感接近OLED而調高色彩度，導致過度鮮豔才會有暈眩感，不過也有網友認為，自己不會感到暈眩，可能只是少數個案，建議網有減少使用時間，讓眼睛休息，或是直接去看眼科治療。

睇xs就真係會暈

用落冇野

LCD照計冇咁傷眼

有眼cancer就死撚左去啦

全咁世界咁多人用又會得你有事既

Liquid Retina

熄左個true tone啦

都話XR係垃圾次貨架啦

又用家問題？

你條柒頭肯上水啦

開心使用中

iphone XR 個mon太廢 睇到眼痛? 睇下外國用家點睇

一早有 極速沉

熄定開啊？

熄

笑左 用XS反而吾吾吾吾吾吾會暈昡 用XR反而會導致暈昡 哈哈哈哈哈哈😂 差點笑死我！如果用XR㑹暈昡 感我之前用開7 plue都晨早暈咗啦！其實會吾會係比個晝質各方面嘅數字影響對眼？我自己就對比過7＋同XR嘅畫質 同樣係播1080p 其實兩者分別不大 反而XR㑹好少少 圖一係7＋

圖二，三 係XR

iphone唔係一出廠乜柒都唔使set就好用到射精嘅咩？

Sor 哈哈 更正番 7＋同XR個畫質 如果吾留意嘅 兩者其實差不多 但當然7＋個畫質會好DD

簡單D再補充埋呢句 XR個畫質個細緻度同清晣度比7＋好DD 但係7＋個劃質整體上個飽和度同質感比XR好D 總括 各有優點同缺點

Xs又貴又傷眼，水魚機嚟